\documentclass[a4paper,11pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}     % För utf-8 stöd
\usepackage[T1]{fontenc}        % För europeiska bokstäver
\usepackage{wrapfig}            % För placering av bilder som wrappar
\usepackage{microtype}          % Förbättrad kerning
\usepackage[swedish]{babel}     % Använd svenska
\usepackage{amsmath}
\title{Formelsamling}
% \date{}
\author{Einar Largenius}

\begin{document}

\maketitle

\section{Matematik}

\begin{subequations}

\end{subequations}

\subsection{Gränsvärden}

\subsubsection{Standardgränsvärden}

\begin{subequations}
\begin{align}
\frac{\sin{x}}{x} \to 1&&\text{ då }x \to 0 \\
\frac{\tan{x}}{x} \to 1&&\text{ då }x \to 0 \\
\frac{\ln{(1 + x)}}{x} \to 1&&\text{ då }x \to 0 \\
\frac{e^x - 1}{x} \to 1&&\text{ då }x \to 0 \\
(1 + x)^{1/x} \to e&&\text{ då }x \to 0 \\
x^a \ln{x}\to 0&&\text{ då }x \to 0
\end{align}
\end{subequations}

\subsection{Derivata}

\textbf{Derivata} är hur en funktion förändras över tid. Derivata
skrivs som $f'(x)$, där $f(x)$ är funktionen som ska deriveras.

Ett sätt att se på det är att tänka sig det som en bilfärd. Där
avstånd från startpunkten, hastighet och acceleration förhåller sig på
samma sätt som en funktion, dess derivata och andraderivata,
respektive:

\begin{align*}
&\text{Avstånd från startpunkten} &&\to \text{Hastighet} &&\to \text{Acceleration} \\
&f(x) &&\to f'(x) &&\to f''(x)
\end{align*}

Derivata med polynom beräknas genom att sänka ner potensen som produkt
och sänka potensen med ett:

\begin{align*}
  f(x) &= x^a \\
  f'(x) &= nx^{a-1}
\end{align*}

\subsubsection{Räkneregler}

\begin{subequations}
\begin{align}
  & \text{(Konstant) } && \frac{d}{dx}(c f(x)) &&= c f'(x) \\
  & \text{(Summa) } && \frac{d}{dx}(f(x) + g(x)) &&= f'(x) + g'(x) \\
  & \text{(Produkt) } && \frac{d}{dx}(f(x)g(x)) &&= f(x)g'(x) + f'(x)g(x) \\
  & \text{(Kvot) } && \frac{d}{dx}\left(\frac{f(x)}{g(x)}\right) &&= \frac{f(x)g'(x) + f'(x)g(x)}{(g(x))^2} & \text{om } g(x) \neq 0 \\
  & \text{(Kedjeregeln) } && \frac{d}{dx}(f(g(x))) &&= f(g(x))g'(x) \\
  & \text{(Logaritm) } && \frac{d}{dx}(ln(x)) &&= \frac{1}{x} & \text{för } x > 0 \\
  & && \frac{d}{dx}(f(g(x))) &&= f(g(x))g'(x)
\end{align}
\end{subequations}

\subsection{Primitiva Funktioner}

\begin{subequations}

  TODO
\end{subequations}

\section{Mängder}

\begin{table}[htbp]
\caption{glosor}
\centering
\begin{tabular}{ll}
\(\{\}\) & Mängdklamrar\\
\hline
\(x \in A\) & \(x\) tillhör \(A\)\\
\(y \notin A\) & \(y\) tillhör ej \(A\)\\
\(\subseteq\) & Delmängd av\\
\(\mathbb{N} \subset \mathbb{Z}\) & Äkta delmängd av\\
\(\not\subset\) & Inte äkta delmängd av\\
\hline
\(A \cap B\) & Snitt av A och B\\
\(A \cup B\) & Union av A och B\\
\(\overline{A}\) & Komplement till A\\
\end{tabular}
\end{table}

\subsection{Räknelagar}

\begin{table}[htbp]
\caption{Räknelagar}
\centering
\begin{tabular}{ll}
Lagen om dubbelt komplement & \(\overline{\overline{A}} = A\)\\
De Morgans Lagar & \(\overline{ A \cap B } = \overline{A} \cup \overline{B}\)\\
 & \(\overline{ A \cup B } = \overline{A} \cap \overline{B}\)\\
Differenslagen & \(A \setminus B = A \cap \overline{B}\)\\
\end{tabular}
\end{table}

\subsection{Kartesisk Produkt}

Ordnat par, är ett objekt på formen \((a,b)\) (ordningen spelar roll).

$$(a,b) \neq (b,a) \text{ såvida inte }a = b$$

$$A \times B =$$

\begin{multiline}
A = $\backslash${1,2$\backslash$} \text{ och } B = $\backslash${2,3,4$\backslash$}\\
A \texttimes{} B = $\backslash${(1,2),(1,3),(1,4),(2,2),(2,3),(2,4)$\backslash$}
\end{multiline}

\section{Induktionsprincipen}

\section{Relationer}

\subsection{Reflexiv relation}

Låt \(\mathcal{R}\) vara en relation på en mängd \(A\). Då kallas
\(\mathcal{R}\) \textbf{reflexiv} om det för alla \(x\inA\) gäller att \((x,
x)\in\mathcal{R}\), d.v.s. att \(x\mathcal{R}x\).

\subsection{Symmetrisk relation}

Låt \(\mathcal{R}\) vara en relation på en mängd \(A\). 
\subsection{Antisymmetrisk relation}
\subsection{Transitiv relation}

\end{document}
